有無同一種食物但烹調方法唔同,會食或唔食?

自己例子:
冬菇,炆唔食,冬菇蠔豉個D
但燒冬菇就好鍾意食

红蘿蔔,煲湯紅蘿蔔淋淋地口感好怪唔食
但細細條生紅蘿蔔爽爽甜甜好鍾意食

洋葱,炸洋葱圈食,其他煮法唔食

我咁算唔算偏食?

魚

我仲誇張過你
見到個蘿蔔切得大舊就唔想食
細細嚿我又接受到

唔食一舊既蕃茄 但係食蕃茄醬

菠蘿生食先食到
煮熱咗之後個味怪怪地

紅蘿蔔湯渣我會食但係如果煲得唔夠淋我就好驚食

青瓜 煮熟左會唔鐘意食

蝦 但大蝦天婦羅就食

一樣

咁呢d係切法唔係煮法
我生果大舊d都唔锺意食(咬)
所以多數叫老母攪伴機窄汁

炒強同烚強
幼稚園果陣隔離條女食食下烚強擘大個口比我睇
烚強果種硫磺味真係好臭
d強係個口度成pat野又核突
我一野嘔左落佢度
自此之後變左童年陰影
再唔會食烚強

茄子 除左蒜燒茄子之外打死我都唔食

雞腳
酒樓鳳爪/白色凍食果隻會食
炆完煮出黎黃色既唔食

煮熟咗嘅蕃茄唔食 但好鐘意生蕃茄

飲豆漿 食豆腐花 就係唔食豆腐

所有餸
老母煮會唔食
老豆煮會清晒
好神奇
明明係同樣既材料
只係落料既timing
火候既掌握
同埋一啲小技巧
可以完全係唔同層次

青瓜 蕃茄 三文魚 煮熟既唔食
其他可以生食既都盡量生食

生木瓜
煲湯會食

一樣 仲有蛋又係，蒸蛋炒蛋茶葉蛋都食，但煎蛋普通烚蛋就唔食蛋黃

屌我洋蔥同你一樣淨係食炸

食炸薯唔食烚薯
食葱花唔食成條既葱